---
title: 智人进化录——Day74
date: 2020-05-28 06:56:19
tags: Diary
---
## 计划
### 重要且紧急：
1. java审计
    1. 开始规则编写，首先是漏洞规则，然后才是开发
    感觉差不多可以了
    2. RMI和Shiro的内容，前者学习一下，后者写稿。前者还没有看完。  
    3. FastJson、jackson、xstream这些
    看了文章，但整体进度不及预期
    4. 分布式通讯协议文章编写
    有了个大概思路
2. 英语
    1. 复习最后一天课程的语法和视频，还有数字和日期
    down
    2. 继续以技术为主线任务
    不够具体，其实就是想要说多看英文文献
    3. 选择性地看下《长难句》语法书
    没完成，精力有限，先不做安排了
3. 《数据安全》
4. 《朱镕基》
5. 讨论辩题
    1. 正方一辩稿
    2. 正方质询与应对
    3. 反方一辩稿结构
    4. 反方质询与应对
    讨论了，但进度很缓慢

### 紧急不重要
1. 毕设编程
    1. debug
    2. vue + spring开发
2. 午觉25分钟、11.00准备睡觉，争取明早6.00起床
早上6.40 中午1
3. 35分钟慢跑（晚上），俯卧撑30，12分钟腿部（多次）+腹肌+脸颈背训练+练声，还剩99波比跳
跑步没完成，其它零碎的训练完成了
4. 202，锻炼EQ。预计耗费6小时
远超预期，12个小时

### 重要不紧急
1. NISP二级
2. Java开发手册7天训练【代表开发技能的锻炼】
3. DevSecOps课程+云课程
4. SRS课程
5. 阿里云、Azure、GPG、Amazone学习+认证
6. 腾讯安全应急响应中心文章，主要是lake做企业防御的心得

8. 上海交大的安全类学术论文，以及微软那边的技术学术学习建议【收藏夹组织中有录屏】。
9. 建立对前沿技术的时事追踪，漏洞情报（chy）、文章、赏金、时事、科研。
10. 密码学恶补
11. 研究601事件的规律
doing，写到印象里，有比较大的进展
12. 英语-长难句
13. 测试类课程
    1. 慕课，Java、python、Android一把梭
14. Linux运维课程
    1. Shell
    2. sed,awk
15. cnbird2008的云安全研究+议题
16. 陈平的跨学科思维课
17. 观视频中美元霸权等
18. 《得到》剩余课程刷完，并考虑学点关系处理
doing，路上可以听点这个，那个情绪理财课程。路上给搞忘了，看了点冯唐的课、

### 不紧急不重要
1. 恶意代码分析技术了解
    把有用的内容消化一下，然后准备放下
    1. FackNet
    2. C2_CS索-谢-Red
    3. Cukoo沙盒
    4. Flare VM
    5. 反调试、沙盒、虚拟机API编程
    6. Practicel那套课程搞定，内化为培训材料
    7. Github上的开源资源，再浏览


## 反省
1. 手机有点耽误事儿了，9月份换12吧
2. 不进行有氧呼吸，在外面奔波，会导致脑子混沌一篇。单纯地环境是做研究所需要的。

## 总结
远不及预期，打2分，波比跳+20。这20个29号必须完成，否则就相当于没有惩罚了。

新增待办：
1. 低代码时代的技术了解
